得獎導演自稱「低端人口」 大陸即中斷金馬獎直播

北京市大興區月中一場住宅大火導致19人死亡，北京政府藉此為理由將數以千計外來基層民眾驅離家園，清除「低端人口」的做法引來爭議。在周六舉行的台灣金馬獎上，最佳紀錄片導演馬莉發表得獎感言時，提及「低端人口」的敏感字眼。有報道指，大陸的金馬獎直播隨即被中斷。

第54屆金馬獎周六（25日）在台北國父紀念館舉行，其中最佳紀錄片由《囚》奪得，導演馬莉上台領獎時一度自稱低端人口：「因為像我或者像（大陸導演）耿軍這樣的，可能都屬於待被清掃的低端人口吧，所以我覺得這個獎特别重。」

馬莉言論一出，即引來台下一片的鼓掌聲，不過有指大陸網絡平台隨即中斷了直播。自由亞洲電台引述河北資深媒體人朱欣欣稱：「當局這種做法可以說是惹了眾怒了，這位導演藉著頒獎的機會進行嘲諷，本來是無可厚非的。如果當局有一點點自信和胸懷的話，他應該允許別人有最基本的不滿的表達。」

《囚》以中國東北一家封閉式精神病院為基點，拍攝了一些精神分裂症、躁狂、抑鬱、性衝動、酒癮患者等等在這里接受強制性封閉治療的過程，表達了這些精神病患者渴望救贖卻無人可救的困境。

北京市大興區月中一場住宅大火導致19人死亡，北京市政府藉此展開「安全隱患大排查、大清理、大整治專項行動」，有關部門將數以千計外來基層民眾驅離家園；網上亦有相片、短片流出，見到公安拆毀家園、不少基層民眾在嚴冬無家可歸等情況，網上更廣傳在市郊一幅「清退低端人人有責」的橫額，引發全國多名知識份子聯署譴責有關行動，不過北京當局否認有「驅趕低端人口」一說。

支那狗真係賤, 哋人哋有文明嘅地方先夠膽講
係自己地方夠膽發圍推番共產黨一早就自由啦

一落機直接送器官工廠

你條傻閪幾時革命呀

咁多你呢挺傻閪 革條撚咩

敢言,但係挑強國機

返到去大把罪名等佢受

又玻璃心

班柒頭重要覺得自己好撚醒果下先攞命

拍手掌有春用咩 , 幾時起義呀

準備被清除
屌你老母啦支共正苦

直頭低端國家啦

大陸西成日話大陸人口多到 一人吐一篤口水都浸死香港人
點解唔一人一篤口浸死支共呀

好似發條橙咁樣醫